Тестовое задание Omnicore
=========================

Необходимое и важное условие выполнить тестовое задание с помощью **FW YII2** - **это обязательное требование**.


Задание
-------------------

1) Реализуйте нативный **Page controller**. На входе есть _2 варианта_ **HTTP POST** запроса в теле которых уложен **JSON**:
```json
{
   "id": 1,
   "firstName": "Foo",
   "lastName": "Bar",
   "email": "valid@email.com",
   "phoneNumber": "+308501111111"
}
```

```json
{
   "id": 2,
   "firstName": "Foo",
   "lastName": "Baz",
   "email": "notvalidemail@.com",
   "phoneNumber": "+308501111111"
}
```


2) Ваш **page controller** на основе входящих данных одного из запросов формирует объект запроса согласно **PSR 7**
   
   Можно использовать _любые внешние библиотеки и пакеты_


3) Дальше объект запроса нужно передать фабрике, которая сформирует из запроса **DTO** `UserDto` класс которого вложен в тело письма.
   Класс **DTO** нельзя изменять. Представим, что класс предоставлен в неком внешнем пакете, который менять нельзя.
   Вам необходимо _внутри фабрики_ смапить поля запроса на свойства **DTO**. Каким образом - выбирать вам. Не стоит использовать тут уже готовые решения (внешние библиотеки или пакеты).


4) Данные наполненного **DTO** необходимо валидировать:
   - Поля не могут быть пустыми.
   - `firstName` и `lastName` должны быть строками
   - `email` должен быть валидным
   - номер телефона состоит только из цифр и знака +, начинается на `380`, включет в себя _13 символов_ (`+` и _12 цифр_ номера телефона)
     
   Можно использовать _любые внешние библиотеки и пакеты_


5) В ответ **Page controller** выводит **JSON** массив с набором ошибок (если такие есть) или пустой массив если все отлично. Оттакливаясь от того - есть ошибки или нет необходимо определить **http код** ответа. **PSR 7** объект ответа формировать не стоит. Просто вывод **JSON** массива.

Статический анализ
-------------------
Для статического анализа можно использовать предустановленные анализаторы:
 * [psalm](https://github.com/vimeo/psalm)
   ```bash
   ./vendor/bin/psalm
   ```
 * [phpstan](https://github.com/phpstan/phpstan)
   ```bash
   ./vendor/bin/phpstan analyse controllers models commands
   ```

Проверка
----------
Для запуска тесов, выполните следующую команду в консоли:
```bash
php vendor/bin/codecept run
```
